% !TeX root = ../document.tex
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = es
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------

% -------------------------------------------------------
% Codificación de los ficheros fuentes
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% -------------------------------------------------------
% Determinar el idioma del documento
\usepackage[spanish,es-tabla,es-nosectiondot]{babel}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar la gestión de los enlaces del documentos
\usepackage
  [
    colorlinks,
    linkcolor=black,
    citecolor=black,
    urlcolor=black,
    bookmarksnumbered,
    breaklinks,
  ]
  {hyperref}
% -------------------------------------------------------
% Habilitar la gestión de la bibliografía
\usepackage{csquotes}
\usepackage
  [
    url = false,
    style = authortitle,
    hyperref = true,
    backref = true,
    backend = biber,
  ]
  {biblatex}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar la gestión de índice de palabras
\usepackage{imakeidx}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar la gestión de glosario de términos
\usepackage
  [
    toc,
    nonumberlist,
    acronym,
  ]
  {glossaries}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar la sentencia \DeclareDocumentCommand
\usepackage{xparse}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar el uso de citado de código fuente
\usepackage{xcolor}
% minted:
%  - Requiere 'pip install Pygments'
%  - Solucionar problemas con la opción "-output-directory", consultar el enlace:[http://tex.stackexchange.com/questions/112953/error-when-using-minted-package-and-output-directory-option]
%  - Ver el Makefile
\usepackage[newfloat]{minted}
% [http://tex.stackexchange.com/a/53540/10742]
% [https://github.com/gpoore/minted/issues/104]
\usepackage{caption}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar listar árbol de directorios
\usepackage{dirtree}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar símbolos matemáticos.
\usepackage{amssymb} % American Mathematical Society

% -------------------------------------------------------
% Habilitar listar de cosas por hacer
\usepackage{todonotes}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar algoritmos
%\usepackage[spanish]{algorithm2e}
\usepackage{algpseudocode}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar título de figuras
% [https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Floats,_Figures_and_Captions#Captions]
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar creación de gráficos a partir de fichero de datos
%
\usepackage{pgfplots}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar creación de tablas a partir de fichero de datos
%
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{array}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{booktabs}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar 'Resuming a list'
% [http://tex.stackexchange.com/a/1670]
\usepackage{enumitem}

% -------------------------------------------------------
% Habilitar márgenes
% [https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Page_Layout]
% [https://es.sharelatex.com/learn/Page_size_and_margins]
% [https://www.ctan.org/pkg/scrextend]
% [http://tex.stackexchange.com/a/1629]
%
\usepackage
  [
    a4paper,
%    showframe,
    top=2.5cm,
    bottom=2.5cm,
    outer=2.5cm,
    inner=2.5cm
  ]
  {geometry}
%\usepackage{scrextend}
%\usepackage{fullpage}
%\usepackage{layout}
%\usepackage{showframe}

% -------------------------------------------------------
% Paquete de portada personalizada
\usepackage{preamble/cover}

% -------------------------------------------------------
% Paquete relacionado de embellecimiento.
%
% UPV(editorialupv.cls): 
%
% - Formato de las secciones
%  -(1) Controlar la alineación.
%  -(2) Reduce el espacio por encima y debajo de los títulos.
%  -(3) Evita que quedan títulos sueltos al final de la página.
%  -(4) Modifica \cleardoublepage para que las hojas pares vacías sean blancas.
%
\usepackage
  [
    raggedright,     %(1)
    compact,         %(2)
    nobottomtitles*, %(3)
    clearempty,      %(4)
  ]
  {titlesec}
%
% - Para controlar la numeración y formato de la tabla de contenidos
%
\usepackage{titletoc}

% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------
% ---------------------------------------------------------------------